Моя сборка BlackBoxComponentBuilder - сделана
на базе bbcb-1.7.1-a1.082-setup.exe с http://obertone.ru/blackbox

Детали изменений см. в коммитах (они часто многострочные). 
Коротко:

- загружена русификация 
- русские меню по мелочи подправлены
- увеличен вдвое масштаб, за счёт изменения единиц измерения в Ports (криво, но позволяет смотреть на системные исходники, не масштабировать экран и не ломать глаза)
- установлен поиск в файлах (поиск по кириллице не работает), Ctrl-Shift-F

## Как установить

- Загрузки/Скачать репозиторий (или Downloads/Download Repository)
- Распкаовать архив в директорию с хорошим именем
- Запустить blackbox.exe
- Некоторые антивирусы ругаются на него. Но я верю, что он - не вирус (может быть, и зря). Если вы тоже верите, то внесите его в список исключений или что-нибудь в этом роде.
- Меню/Edit/Preferences и в открывшемся диалоге Language/ru (там кривое окошко стало)
- Возможно, вам захочется исправить размытость шрифтов. Как это сделать, можно увидеть здесь: http://zx.oberon2.ru/go.htm?https://youtu.be/8RurPuScgaM
Учтите, что видео сжатое и там даже не размытые шрифты всё равно выглядят размытыми, так что при просмотре видео может показаться, что ничего и не улучшилось.

## Будущее этого репозитория

Сейчас основная цель - разработать текстовое представление документов, которое позволит удобно
работать с ними в системах контроля версий (поиск, просмотр истории изменений, по мере возможности - автоматическое слияние веток
разработки). После этого репозиторий будет перезапущен и все изменения будут внесены заново уже в текстовое представление.

## Разное

### Использование отладчик

[Источник](https://forum.blackboxframework.org/viewtopic.php?f=41&t=716)
- если хотите отладить команду Модуль.Команда, выделите её в тексте и выполните команду ГлавноеМеню/Разработка/Отлаживать команду
- если хотите открыть исходник модуля в отладчике и запустить отладчик, 
выделите в тексте название модуля и вызовите ГлавноеМеню/Разработка/Отлаживать Модуль

